\chapter*{Niveau 3}
\addcontentsline{toc}{chapter}{Niveau 3}
Manipulation er nemt og lige til for dig. Du kan indgyde mod der for krigere til at dræbe fjender ti gange stører end dem selv. Men du kan også ingyde frygt i dine lyttere. Dine ord kan være lige så skarpe som en kniv, og de vil aldrig tro at du overhovedet har gjort dem noget.

\begin{table}[H]
    \centering
    \begin{tabular}{|p{0.50\textwidth}|p{0.25\textwidth}|}
    \rowcolor{cerulean!80}\hline
        Evne navn & Pris i XP \\\hline
        Indgyd Episk Mod &3\\\hline
        Indgyd Paranoia &2\\\hline
        Rygte Spreder/Samler Niv. 1 &1\\\hline
    \end{tabular}
\end{table}
\section*{Evne beskrivelse}
\addcontentsline{toc}{section}{Evne beskrivelse}

\subsection*{Indgyd Episk Mod}\addcontentsline{toc}{subsection}{Indgyd Episk Mod}
Barden fortæller en historie eller vise, der omhandler heroiske gerninger. Alle, der lytter, modtager 3 ekstra LP i en time, som vil være det første de mister. Når disse LP er mistet, kan de ikke genvindes. For at tage denne evnen skal man have evnen: Indgyd mod. Historien skal varer 1 minutter per person der bliver påvirket. Du kan kun påvirke en person med denne evne en gang per time. En person kan ikke være påvirket af Indgyd Episk mod OG Indgyd mod samtidig.

\subsection*{Indgyd Paranoia}\addcontentsline{toc}{subsection}{Indgyd Paranoia}
Barden rollespiller en uhyggelig fortælling, og alle der lytter, vil føle sig paranoide overfor fortællingens uhyggelige monster/race/person. Effekten varer 15 minutter. Historien skal være 1 minut per person som er påvirket. En person kan kun påvirkes af denne evne en gang per time.

\input{../Evne-Ordbog/Rygtespreder/Rygtespreder Niv 1.tex}