\chapter*{Niveau 4}
\addcontentsline{toc}{chapter}{Niveau 4}
Alle hænger på dine ord og tanker. Hvad du siger og synger kan vælte kongedømmer og starte krige. Med et ord kan du skabe fred blandt folk, og med et andet kan du finde glemt viden som ingen andre kender.\\
Som \textbf{Historiker} finder du glemte ting og du har kan skabe magiske skriftruller, så længe du arbejder sammen med en fagkyndig. Disse skriftruller kan bruges af alle, og dette har givet dig en forståelse for hvad det betyder at være lære.\\
En \textbf{Ildstifter} er en person af folket. De kan manipulere andre til at tro på hvad som helst, men de vil altid blive set som troværdige folk, især af folk som ikke kender dem. De tager derfor ofte lederrollen, selv uden at de har gjort sig fortjent til denne.

\textbf{Du skal vælge din sti med omhug, da dette ikke kan ændres efter dette er valgt.}\\


\begin{tabular}{|p{0.3525\textwidth}|p{0.1175\textwidth}|p{0.3525\textwidth}|p{0.1175\textwidth}|}
\hline
\rowcolor{cerulean!80}
 \multicolumn{2}{|c|}{ Historiker } & \multicolumn{2}{|c|}{ Ildstifter }\\
\hline
\rowcolor{cerulean!40}
    Evne navn & Pris i XP & Evne navn & Pris i XP\\ \hline
    Arkæolog & 2 &  & \\\hline
    Lav Magiske Skriftruller & 3 & & \\\hline
    Indgyd Løgn\\
    Indgyd Had\\
    Professorat & 3 & Rygte Spreder/Samler Niv. 2& 3\\\hline
\end{tabular}

\section*{Evne beskrivelse for Historiker}
\addcontentsline{toc}{section}{Evne beskrivelse for Historiker}

\subsection*{Arkæolog}
\addcontentsline{toc}{subsection}{Arkæolog}
Denne evne kræver evnen Lav Magiske Skriftruller. Når du laver en magisk skriftrulle kan du bruge en manakrystal per niveau af skriftrullen for at halvere tiden det tager. 


\subsection*{Lav Magiske Skriftruller}
\addcontentsline{toc}{subsection}{Lav Magiske Skriftruller}
Du kan i samarbejde med en magi kyndig lave en niv 1-3 skriftrulle. Magibrugerne ved, hvad der kan laves. Det tager 10 min per niveau, og du kan maks lave 2 skriftruller per scenarie. I denne tid skal du og magibrugeren studere den valgte magi. Dette kan gøres ved at måle og notere forskellige aspekter af magien.\\ \textbf{Eksempel:} Måle hvor meget kraft magien vindstød blæser med, eller hvor mange lag metal magien magma kan smelte igennem.

\subsection*{Professorat}
\addcontentsline{toc}{subsection}{Professorat}
Hvis du hjælper en handelsmand kan de indkøbe skriftruller for halv pris og halv handelspoint.\\
Hvis du assistere en mager, tæller du som at have 4 mana.
Derudover kan du lave 6 skriftruller per scenarie i stedet for 2, når du bruger “Lav Magiske Skriftrulle”


\section*{Evne beskrivelse for Ildstifter}
\addcontentsline{toc}{section}{Evne beskrivelse for Ildstifter}

\subsection*{Forbindelser}
\addcontentsline{toc}{subsection}{Forbindelser}
Hver gang du sender et brev til et andet land eller organisation vil du blive anset
som en af lederne af A’kastin. Derudover vil du få 15 fjend pr spilgang.

\subsection*{Indgyd Løstløgn}\addcontentsline{toc}{subsection}{Indgyd Løstløgn}
Barden rollespiller en åbenlyst forkert fortælling eller sang, og alle der lytter, vil kun kunne sige løgne, også selvom de bliver tortureret eller er under en anden sandheds effekt. Effekten varer 30 minutter. Historien skal være 1 minut per person som er påvirket. En person kan kun påvirkes af denne evne en gang per time.

\subsection*{Indgyd Had}\addcontentsline{toc}{subsection}{Indgyd Had}
Barden rollespiller en hadfyldt fortælling eller sang, og alle der lytter, vil hade subjektet af historien. Effekten varer 30 minutter. Historien skal være 1 minut per person som er påvirket. En person kan kun påvirkes af denne evne en gang per time.

\subsection*{Rygte Spreder/Samler Niv. 2}
\addcontentsline{toc}{subsection}{Rygte Spreder/Samler Niv. 2}
Ildstifteren kan stille et spørgsmål ved en arrangør om, hvad der sker i Kalish eller starte et vildt rygte.
